暴雨狂轟長江上游至17日 洪水直奔三峽大壩

中國從6月起暴雨連連，長江、黃河頻傳水患，從10日起暴雨狂轟三峽大壩上游的四川，其中雅安市受災嚴重，官方表示洪水已致6人死亡、5人失蹤，因山洪爆發，多處道路、電力中斷。此外，位在長江上游的青衣江出現超歷史最高水位的洪水，根據中央氣象台報導，四川地區的強降雨將持續到17日，再考驗三峽大壩的蓄洪能力。

綜合媒體報導，自10日起特大暴雨狂灌四川雅安、廣元、綿陽、德陽、成都、眉山等地，其中雅安市災情最為慘重，市內的衣江干流、名山河、蘆山河、寶興河等水位全面暴漲，洪水直淹村莊，導致道路、房屋被沖垮，電力設備等受損，還有民眾拍下大貨車直接被捲入水中的駭人影片，官方表示洪水已導致雅安市6人死亡、5人失蹤。

此外，長江上游的青衣江水位創歷史新高，已在11日3時35分形成2020年第1號洪水，將直奔三峽大壩，四川省防汛抗旱指揮辦公室昨晚已針對全省發布山洪災害「紅色預警」，為最高級別的警戒，而據中央氣象預報，暴雨將持續至17日，三峽大壩上游防汛抗洪形勢嚴峻。

D洪水可唔可以再快少少
已經講咗2個月都未游到下游

有撚事咩
明明水位降緊

原來仲游緊架？

6月

流浮山刀手。

佢係話由6月開始

長江人民喜迎水位漲

成堆長江支流又浸過

綜合中媒報導，中國中央氣象台今天一早即持續發布暴雨黃色預警，範圍包括內蒙古東南部、山西中南部、河北、北京、天津、山東西北部、遼寧西部、河南北部、甘肅南部和東部、陝西南部、四川盆地中西部、雲南西部和南部、廣東南部沿海等地的部分地區有大到暴雨，其中，河北中部和東北部、北京、天津西部等地局地有大暴雨（100～200毫米），四川盆地中西部的部分地區有大暴雨到特大暴雨（100～280毫米）。上述部分地區伴有短時強降水（最大小時降雨量30～60毫米，局地可超過100毫米），局地有雷暴大風等強對流天氣。

北京都落埋大雨

到底要幾大雨同落幾多日先可以沖爛條垃圾水壩

大壩千祈唔好臨
臨左成埋左膠又會同情猜拿

天將降大任於大壩
必先勞其鋼骨

個大壩又可以浸得堅固d, 中国又贏

無講一排仲以為完咗

全力支持差佬互助會立即捐一百幾十億去祖国振災！唔捐即係唔愛国！

流浮山刀手啲朋友

浸完華南又輪到浸華北
唔怪得習種要人珍惜食糧

搬起堤壩砸自己的洪水

要多，要勁

都市傳說黎？ 點解仲未有人死

要沖、要玩, 泥長江 park!

冇事既

另外，南韓都奶嘢.......

原來仲游緊

快撚啲呀屌

蝗蟲都係

以為支那一人一啖飲到水退，原來重浸應

水圍財

自由時報有少少係打飛機網。

未來14日

為內循環經濟加幾個境點啫，沒事兒

打左幾個月飛機
幾時先射得出

無事既,國家咁強大

又黎？

fake news
經濟keep 住帶增長
失業率又下降
糧食又豐收
點會有問題

冇事!

只要能泄洪 三峽唔會有事

之前有POST係模擬圖
果度有好多地方可以儲水(水浸)

咪講左除非地震外 無可能會爛
咪FF

糧食短缺

唔會爛到 佢開多幾個窿排水就得
除非係三峽嗰度發生地震先有機會震爛佢

信政府，沒事兒

滿咗都唔會冧 周時會有裝滿水演習
起碼唔好預期

只要中共拎起再大舊啲既石

冇事既 人命只係數字

唔怪得放風要有糧食危機意識

中國人生活水平高唔高我唔知，但生活嘅水平線就一定好高

貴州烏江幫唔到拖，冇雨落，都係地震實際D

唔驚啦
個壩日日都排水
驚閪呀
閘口個個都開哂

北韓排洪搞成咁

沖咗咁多垃圾落水庫度
個使用期限唔知縮短幾多年呢

唔止垃圾啦
石屎 磚頭呢堆先最致命

今次大陸完全零賑災

係上游放個搖控炸彈沖去大壩引爆有冇得諗

到中美真係開戰，條壩先會崩，然後扮天災扮慘，話美國佬唔人道，天災都打鳩佢，然後停戰救災，又避一劫。

祝大壩沒事兒

希望無事

又暴雨

升呀

精蟲都遊得快過啲洪水

香港政府捐左，上面D高官食緊和牛，飲緊飛天茅台開會中

好似係浸唔同地方

除非痴住個壩嚟炸
正常情況下啲水會食晒啲能量

講左幾個月都未滿怕條毛咩實無事啦

可能爆撚咗唔講

支那豬幾時死光光

唔會爆既 連登仔話既

up

點樣未到下游? 之前唔係有新聞話 出埋海 影響韓國濟州島養殖業定漁業?

我都以為完咗

推光復香港 時代革命

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

以為完咗 係咪就嚟頂唔住

水位高少少姐 沒事兒

沒事的，我們有黨

少少水 仲地都未浸 邊有事

而家為左條壩係咁放水浸下面

之前打風拉散左雨帶
但宜家返曬黎
三日有兩日都狂攻長江

假新聞作成兩個月先作到幾個人死

無事兒

如有神助

乜仲未完架？

重浸緊咩？

加油呀

冇事既，信政府，唔怕

大家除咗爆買蘋果日報之外 記住爆買埋佢嘅25周年特刊啊！

根本係天意

兒登仔要J
算啦

水浸蟲 剛好合適

三峽大爆

佢地expect大洪水一野爆哂d樓咁
而你講果單係中國為左保住個壩瘋狂放水 放到對出個海既鹽濃度影響水產生存

咪提了 穫穫炒車 屌

點解可以咁多雨落

下遊浸左幾次啦

不過佢地當睇唔到姐

睇到好悶
記得五月份開始已經每日等佢爆
八月中都到了

n-1 餐 炒咩車

洪水同蝗蟲一樣都係都市傳說？

官方表示洪水已致6人死亡、5人失蹤

係 官方認證

蝗蟲要等下一波或下下波
竹蝗好廢
沙漠蝗先勁啲，不過未必黎到就算黎到都應該要等第三第四代先夠多，分分鐘係一年後

但蝗國人就等唔到啦 而家就要食n-1 餐 下年可能就食n-5 餐

興邦有望

聯署支持封殺微信同TikTok

唔會有事！

唔係話乾旱咩 落下雨咪好囉
聽到悶 日日造謠話冧

其實一直都浸緊
但維穩+專心搞香港+韭菜死幾多都唔care

人死左，咪少個人搵工同多左啲不明來歷嘅肉囉

可防可控

豪賭11月
盼望拜登上台會鬆手啲

但TRUMP其實上台之前都係支共暗支持嘅

請問姐係咩

唔冧咪重好,一陣冧左既話D左膠衝出黎鬥捐錢多
港共又送唔知幾多個億上去比啲人大

冇報導一排以為停左
原來仲落緊

應該冇事嘅

以為舊聞
點知係今日新聞
仲落緊雨

7月17日下話？

以為洪水完在，仲有彩蛋

浸死多啲人, 少啲人要開飯, 糧食危機解除, 又贏

爆咗都冇人知啦

文革末期嗰陣都有決堤

死咗幾萬人

然後過咗廿年先流出消息

仲以為唔會再有暴雨
點知又黎過
真係天譴

三洞齊開